點解曹操滅劉表後下個目標係江東而唔揀四川？

一來陸戰係曹軍強項
二來劉璋係廢柴
三來可以兩路攻蜀，肯定比下江東容易

明明孫權內部都有主和派，只要曹操肯畀甜頭叫佢同盟or劃江而治（暫時），東吳一定飯應，至於劉備，當時孫權肯同佢結盟只係因為曹操話要打江東，如果曹操話唔打，孫權根本唔會想理劉備個乞兒仔

唔好講咩四川易守難攻呀有天險呀之類
渡長江對北方人嚟講唔會容易得過入川
劉璋帳下既無孔明之才，又無關張之將
我唔覺得以曹軍初滅劉表，士氣如虹之際會攻唔入四川囉

都仲未講漢中張魯一早有意降曹

講咁耐其實只係覺得赤壁之戰輸得唔抵

歡迎歷史撚踩場討論

滅咗四川，曹操去雲貴軒仲點叫大辣呀！就係咁簡單

四川多山，易守難攻，而且山多難耕種。江東多水，運兵易，何況江東是戰略要地九省通渠，又係魚米之鄉。基本上只要成功佔領就同時得到最大嘅糧倉+交通樞紐。其實唔止三國時期哪怕近代，抗日戰爭規模最大的決戰亦係武漢大會戰，就係因為同樣理由。

純粹覺得曹操既考量係要先滅劉備，唔可以俾佢坐大，劉璋反正都廢，滅左劉備之後基本上食硬

江東點都發達過四川好多啦，你打個窮鄉僻壤做乜

經濟誘引我當然知
但戰略上應該係捨難取易，避開風險行為
個人認為曹操當時係太過自信，贏兩個大敵就覺得自己天下無敵

1。覺得孫吳廢
2。覺得川將勁(事實上個個老骨頭條頸硬過鬼)
3。一早起左玄武池練水師同收襄陽水軍就係想打孫吳

另外曹操就係要追死劉備 咁點會好地地走去打四川再樹敵

逆流打四川要準備返三五七年

因為荊州拎得太易
而且曹操都意識到自己開始老
速戰速決
劉璋呢d人 曹操拎完荊州
已經瘋狂派人巴結 不足為患
如果打贏孫劉
根本足以不戰而勝 嚇到劉璋投降
而且好明顯 佢打四川 孫權一定搞事
佢打孫劉 劉璋一定得個睇住

打四川要驚東吳反咬
打東吳唔驚四川反咬
劉琮降魏後，魏得到大量水軍，降部亦同東吳有仇，順勢而去亦合乎戰略

係戰略上江東係戰略要地，佔領佐嘅話打邊度都易，呢點四川比唔上，畢竟當初國土細好多，四川已經係接壤南蠻，江東先係core地帶，與其打四川佔領一個又唔方便send軍隊過去管理又相對較為貧瘠同唔發達，仲要時刻同南蠻打仗嘅地方，梗係食佐江東先，又有錢又方便向其他地方運兵打仗仲唔使太擔心蠻夷入侵，再加上江東因為經濟發達人才都比較多。

咁又係

又係度吹棒權貴內鬥
黃巾先係英雄 但俾後人叫做賊
亂臣逆賊就叫做英雄

你呢個講法係基於你認為黃巾係抗爭者 劉氏政權係權貴 但當年劉氏政權都係抗爭者 如果只因為抗爭者上左位 就唔係英雄的話 咁講法 當黃巾結集成一個勢力之後 佢已經係一個權貴 何來英雄之有?
你呢個英唔英雄點定出嚟
凡抗爭者就係英雄 你呢個諗法會唔會太惟恐天下不亂

入蜀同渡江一樣咁難
你啱咗
但係曹操打荆州=已經渡咗江
最大難題已經解決咗 剩低得返順流而下
攻打蜀中返而仲遙遙無期 有巴打講咗無論由峽門逆流而上 定經難於上青天嘅蜀道入 都不可取
而吳中冇咗 蜀中必不能獨存
反而蜀中冇咗 吳中往往可以獨存幾十年 東吳、南陳就係好例子
另外亦有巴打講咗吳中同蜀中外交取態方面 都係一個好好嘅參考